納米樓10年增85倍 平均3.48年即轉售獲利 本研社：無助上車

住屋問題困擾港人，畸形樓盤應運而生，「納米樓」被視為解決巿民上車難的產物。本土研究社發現，自2010年起10年來本港約有8,550個實用面積260平方呎以下的納米單位推出市場，2019年落成量更較10年前大增85倍，每8個單位便有1間是納米樓；恒基地產10年所建單位佔逾三分之一，屬發展商之冠，研究亦發現首5年落成的納米樓有26%已轉售，業主平均持有單位僅3.48年，不少人短炒獲利。本研社認為納米樓根本無助解決上車難問題，批評政府放任態度變相鼓勵發展商大力發展更多納米樓盤。

Push